一句講晒 city ppp定 poly spa

好難揀 你會點揀？

我就係揀唔到先上黎問
見親人都會覺得ppp好啲 但係ppp又有水泡feel

唔知點解我都覺 但其實poly spa都唔好得去邊

我記得巴打係hkcc 社科？

讀緊pp
真心city pp多資源 如果想去exchange pp for sure 前提係gpa起碼過到三啦
同埋有個summer prog專比pp人做intern

咁你都記得

都聽人講過city ppp多資源過poly spa 所以ppp人數都多過spa兩至三倍

你都係hkcc?

留名

係呀

可能我地日日見

有冇spa人入黎講兩句

唔係排 好想知你邊個

咩Stream 先
Housing 就Ok
再唔係就ENP
PP (politics/Management )就不了
但都一定好過Poly SPA嘅

Sor ENP 好似係Major 黎唔係Stream

巴打講多啲management? Ok?

比我簡我會咁排
PP(Housing) / ENP >>PP (Management) >> PP (Politics)
Management 主要係都係讀翻NPM
Resource allocation 個啲野
不過city 係多資源嘅
多exchange and internship
不過講錢途就算啦
讀得社科都
可能HUSS / ENP 會比較好嘅
因為據我所知依兩個choice 個average 都收得比較高

唉 好後悔冇揀housing

忠告，讀得PPP，記得去exchange，唔係真係好浪費。

利申：PPMP畢業生，有得去勁野都沒去既傻仔。

Me too bro

巴打如果去exchange year3仲有冇得去架

Pish

city ppp啦

利申讀緊後者

應該有 但要過3 我推測

一定有 大把人year4 semb先去當grad trip

點解個個唔要HUSS?
ENP 原來無左
下年變做Stream
好地地一個major 變做under PP
Rubbish city

Enp 好似變左做major 而今年就combine 左politics management housing under ppp

係咪以前既psa? Exchange既位真心多
幾年前畢業路過

poly spa其實去到year3暑假會要學生出placement 因為計credit
只係可以去外國見識既機會比起ppmp真係輸蝕好多 以placement黎睇一期得一至兩個位到
至於exchange呢就......
反而city真係可以做到只要成績正常 申請exchange都好大機會去到

揀左ppp management第一
留名

Me too bro 因為就咁聽housing 好似好9咁

SPA既話 Placement出oversea地方唔多比你揀
但你揀英美既話 你報就可以去咁濟 因為冇人報
聽聞17/18年度開始可以去日韓
仲要冇日文韓文要求

至於exchange黎講 你要去唔係問題 你係HKCC上既就可以去唔洗defer 因為可以trans哂cre加其他sem chur到仆街咁去

巴打你讀SPA? 有野想請教

想問下 SPA 同 PPP HOUSING
邊科認受性更高？
如果講學既野夠唔夠專呢？
聽聞PPP 係Top Up 係咪真？ 畢業後對揾野做有冇影響？

Ppp點解係top up

好似Housing 係因為2年制課程

housing 係

係呀 有咩想問

巴打讀緊邊間

唔該哂
呢科收分通常幾多？
一年收幾多學生？ 剩係Year3 Entry
係咪通常收HKCC
其他CC係咪唔應該期望有機會入？

CCCU
你呢？

Hkcc 可能第時做同學

哈哈 好呀！ 希望有機會一齊做到同學啦
巴打你Accept左邊科Offer?

呢科上年都係收3.3-3.4左右
除左HKCC之外 SPACE都好多
但係CCCU就少得可憐
另外今年SPA好似cut左啲位比ageing society嗰科
同埋聽聞比左啲UGC quota OT嗰邊開
所以今年SPA個收分有機會高左

知唔知點解呢科唔收CCCU?
係咪因為CCCU 學生特別差？
有冇話呢科一般幾月前冇消息可以放棄？

未有offer但in左spa

我自己個lecturer 都咁話cccu學生真係極少 原因不明

我冇interview

我spa無interview
我都係hkcc社科 gpa>3.5
Ppp又無回音
如果真係讀讀邊個好，岀黎揾多啲錢？

如果我報ppp
我去搵啲議員
做佢地啲煙腸之類
係咪有好大幫助？

可能係你過左cutoff所以先冇interview

巴打知唔知Cut off 幾多？

好似3.5

過咗唔比讀

我過左3.5 都要in

唔係成績高先更加收你咩

過左好似會派conditional offer

個3.5應該係俾hkcc學生

大細超
HKCC 算唔算揾入呢科

自膠 # 穩

如果過3.5咪穩 但其實唔多人過3.5 尤其係hkcc spa原科

巴打唔係space 幾高gpa咩？ 三大就一定有用
但其他五大就 gpa and ielts大過一切

同埋你personal statement 都好吹啲啦

真心咩 數手指十個以上都黎 如果計埋hkcc其他科一定超40個 ns報都話合理 psy sw sc都走黎報係乜料

Sem1炒咗科grp project科
得2.88
垃圾低分仔...

咁啫係city唔多睇呢啲？
仲諗住剩低拉返個gpa上去
都未必夠人爭，想話暑期刷下cv幫補下..

PPP 你有冇收到Interview先
如果收到Interview 應該唔洗再理GPA
面試表現更重要吧

上個sem有人3.6都dean list 同其他科絕對係少人3.5

Yr1jj
努力呢個sem盡力拉返上去...
暑期去搵個有做議員助理之類嘅 親戚嘅親戚
幫手r下入去做個二打六

Psy

大家有無識人係文科上黎？
我fd讀緊hkcc翻譯year2報左ppp housing但都而家都無interview
佢cgpa就好似3.47 就驚無大學收佢 佢報埋poly同bu

其實你揾個真係有料有名氣既人幫你寫reference letter 仲好啦

搵唔到.....

搵人應下唔該

你社科？ 邊間CC

ENP 本身已經係major
但今年開始cut 左
由BSSc - Environmental Policy 變左 BSSc - Public Policy ( Environment & urban )

intern伏黎,2個月得3000蚊

Environment 唔係今年Cut哂咩 報PPP 係冇呢個Choice

ppap?

city ppp + poly spa direct offer all rejected
信唔信自己決定

第一 ppp > spa
city pol 係成個 department
poly spa 只係社院契弟

第二 pp/enp > huss
忍唔撚住笑
huss 新開仲要係 topup
上年 cgpa >3.1 已經有 interview
huss 打手唔該收收皮先

Cwb 太空 psy

唔通無人係文科asso揀ppp?

讀social science =乞食

利申: spa

咁SPA係唔係TopUp

我都係year 1報左ppp
Spa都有 希望走到

hkcc社科3.5 兩邊咩消息都未有

City 應該未有

想問一下點知housing係top up
係邊到有得睇
我睇過佢department 個網但唔見有
同埋唔係好明白 想問下
PPP唔係本身係bachelor degree泥咩
點解入面個stream就係top up既
小弟無知 求巴打解答

其實唔係你諗果種Top up
你當冇分別就得

覺得poly spa 學唔野 可能係我懶啦 但成日覺得spa嘅教材同cc差唔多 試過係poly spa 有一個sem 將cc 份功課照copy

唔係
jupas/nonju 都有 intake
info day 有講

等下
>3.7 通常三月中左右先開始有

一搵已經有 睇清楚

讀緊PPP Year 3
話就話Cut off 點點點，
但大家諗下對上仲有HKU & CU政政，
到時大把N手飯食

有野可以問下，盡答

睇完就知係top up既概念 唔該巴打
但係佢名義上都冇稱自己係top up degree
咁若果我讀完ppp housing
到時我有既係bachelor degree定top up degree呢
我係想問呢個問題
唔好意思 我好麻煩 係咁問D可能好弱智既野
請巴打見諒

bachelor degree

on9
ppp housing出黎做物管 出面冇乜人爭 得poly property management hea做都15k左右
pp 乞食

肯撚定huss＞＞＞＞pp

上年cccu好多人入ppp 最低3.2已經有offer

on9 得過唔夠分入 pmt?
定係連 graduate 都未有就當出面 surveying 學生死曬?

見有人衝出嚟 講少少
housing 三月中出第一輪 offer
六月派到 cgpa <3.3 點知出到八月都仲有
代表咩自己諗下

巴打係咩來頭 好似知好多野

原因不明 但聽聞係poly同city之間既恩怨
Condi offer會知 spa派比HKCC/SPACE係3.2
派疑CCCU係3.44
另外 CCCU入到黎要讀多科yr1 freshman讀既大英

會唔會同cccu gpa滿分4.3有關

所有cccu入poly學生都要補多幾科中英文

唔關事
係poly覺得cccu語文科唔符合poly要求，同佢地課程唔配合
poly要求學生讀完有特定元素既語文科先可以畢業，講到尾都係大學間不和

但係city 就好多hkcc

傻hi
做物管最緊要係hkih accredited
hkis 個牌冇乜用

huss十年幾前shitty開過
後來中途suspend左
上年開番
第一年收低左好正常
因為冇人知

緊gpa睇前途 只能講你on9

利申 讀緊 survey

讀pp/spa 出黎乞食
做到隻狗咁先$12000

好景就唔洗 suspend

第一年收得低 唔係因為無人知
係因為攞住同樣分數 啲人情願乞食都唔要大好前途

GPA 未必睇到前途 但睇到學生質素
亦係 predict 往後 graduate 質素指標
你覺得完全無關係咪即管當我 on9

咁白痴 學校之間不和揾學生出氣

好景就唔會suspend?
ENP alumni 年年比PP alumni 人工都高
點解最尾ENP都會比人cut 而唔係PP?
你知唔知city為左排名可以去到幾盡

新stream 2018/19 先開 但唔建議報
因為ENP 個名唔錯
但一變左Stream 有一半既Prof (包括前PD ) 都走左

有冇人收到SPA offer.
岩岩出左

Nowornever 巴打有

有冇巴打知道PPP interview係中定英？

想問下asso升上去係咪唔會有選修可以讀?姐係例如日文果啲科
同埋有冇得credit transfer之後有得簡選修嚟讀/讀少幾科
已經疊埋心水入ppp
唔該巴打

巴打收左ppp offer

未收，只係ok有信心會收

介唔介意講你gpa幾多

3.6，sem3順便考咗個ielts6.5 冇interview，所以先有啲信心會收到offer

我聽日去in ppp
希望可以做到同學啦

加油呀巴打！！！ city見

冇interview可能唔係好事
比個Example你

IELTS 7分 GPA3.7都要聽日in....

巴打聽日IN幾點？
介唔介意講吓 邊間CC

所以我都只係ok有信心 順手報咗city其他齋睇gpa既科打底

加油啦大家都 一齊做同學

我in 3點幾
我hkcc 社科
巴打你呢？

我都想入ppp多過spa 到底ppp幾時派

巴打你唔係夠分入三大咩

派俾我先得架

spa 啦，ppp 有Gleen Hui

1. 你想讀日文果啲可以係GE揀 language 科啲 course or 可以唔 take minor 係 free elective 度讀

2. 可以啊。你開Sem 前自己 tran or 去exchange tran 走啲伏科都得。我就試過 tran 走左一科 social research

PS. 好多人 language 科比人屈機

希望你入到

有glenn hui 又點？

巴打識野

阿驚係好野黎架

我都覺，用心良苦

唔好意思巴打 想問多幾句
trans 科係咪一定要例如果科至少B+先trans得?
定係果科符合條件, 你讀過就得?
同埋有冇話最多可以trans到幾科?
新手乜都唔清楚 唔該曬

佢真係好好
希望比到佢教

結論係
Ppp好定係Spa好？
請作答

應該唔洗b+咁高
好似c+已經可以

Normative 4-year Degree: 60 credit unitsAdvanced Standing I: 45 credit unitsAdvanced Standing II: 30 credit unitsDouble Degree: Half of the credit units required for the award of the double degree to be stipulated by the cognizant academic unitsAssociate Degree: At least half of the credit units required for an award of the University must be earned by the successful completion of course required by the programme concerned

From City

巴打我應該知你係邊個
下次用個user name唔好咁明顯

佢係好人黎，不過我唔buy佢個套。
講真，佢真係好似個小朋友咁 (唔係貶義)。

Cityu 版 Gordon Ramsay

polyu spa 親生仔3.2都收 唔洗周圍搏

係咪真呀師兄
但我3.6幾都無佢第一手飯食
知唔知幾時出二手飯
利申 非親生 無 interview